不要再說「解散警隊」或「重組警隊」，嘗試說「警隊民主化，刻不容緩」

喊解散警隊，可能會令人覺得太瘋狂，不合常理。
叫重組警隊，可能會令人覺得太空泛，太模糊。

警隊民主化，係最理想的訴求。

如何實行：
1）首先，警隊的任務係執法。
所以要警隊民主化，首先就要立法/法律民主化。
要立法/法律民主化，就必先要實施真正的雙普選。
五大訴求中，已包括實現真雙普選。

2）另外，在普選後，立法會議員，可對保安局局長及高層、警務處處長及其高層、律政司司長及其高層，提出不信任動議。超過一半議員，就必須下台。

3）公民也可提出不信任動議，以及公投決定。但細節需進一步思考及討論。

仲尻

你唔縮肅清嗰班冚家剷嘅話
佢哋存在喺呢個架構都只會為害人間

點解你每次同一個內容要出2個post?

不嬲都好民主, 下屬可以屌上司

警隊民主化，係可以做得到，而且包在係五中訴求中。而且，現時所有民主化國家都係做到「警隊民主化」。

重組警隊，人地會問你「如何重組」？
唔通炒晒所有警察再請過新一批警察？

解散警隊，人地會問你「係咪想香港無法無天，進入無政府狀態」？

推

因這太重要了

警隊民主化=散仔一人一票選署長?

跟本要設立有權力既獨立調查既機構，而唔係要一個監察狗甴投訴既機構

P牌推唔到,入去討論下
(轉貼)(改革警隊)警務處規模過大係警權過大的主因之一

(轉貼)(改革警隊)警務處規模過大係警權過大的主因之一

睇番政府架構，警務處有三萬個差佬，日常生活的保安幾乎只關警務處事，要減少衝突同警權過大，制衡係最有效方法，可以參考臺灣中華民國警察:

1.警政署:一般行政警察/治安警察
2.移民署:國境警察
3.海巡署:水上警察
4.內政部空中勤務總隊:空中警察
5.法務部廉政署:廉政司法警察
6.法務部調查局 :重大罪案司法警察
7.國防部憲兵隊:司法警察/軍法警察
8.法院/檢察署:法院警察

臺灣有警察權的分開9個部門做，香港基本上只有入境處，廉署及警務處三個，而警務處係包攬黎做，所以差佬一句連政務司都唔敢郁

香港要改，未來就要做埋警隊及公務員改革，可以:
1.將有組織及三合會調查科/派去法院的警察/機動部隊歸屬律政司內，設律政司調查局，類似臺灣法務部調查局及美國司法部FBI
2.取消警察投訴課及公務員事務局品行及紀律部門，轉移至立法會成立公務投訴調查部門，負責調查公務員瀆職行為
3.將公務員事務局彈劾公務員權力一同授予律政司調查局、ICAC、立法會
4.最重要係在高等法院入成立公務員懲戒委員會，直接將公務員開放面對公眾接受彈劾

重組香港警察隊，警察重新宣誓，建立新的香港政府警察局，將防暴警察等危險因子拆開到新的香港政府調查局

香港廉政公署 ~ 公務總監督+調查公職人員行為失當+反貪 (監察各政府部門執法刑事調查瀆職行為)
香港政府各部門政風室 ~ 內部反貪瀆調查公務員投訴 (涉及刑事報警民事則內部處分受廉署監督)
香港政府警察局 ~ 小型個人罪行+商業罪案+基本治安巡邏
香港政府緝私局 ~ 關稅+走私+毒品+反洗黑錢+邊防+水警
香港政府調查局 ~ 大型有組織罪行+法警+機動部隊 (主要暴力來源歸屬律政司監督而部門首長為政府律師職系)
香港立法會 ~ 彈劾公務員 (彈劾案由2名議員提議再9名議員和議提交高等法院無需分組點票泛民都做到)
香港立法會肅政局 ~協助立法會議員調查公務員瀆職及覆檢公務員紀律個案 (立法會併審計署加肅政局一同監督政府執法)
香港高等法院公務員懲戒法庭 ~ 審判瀆職公務員 (成立即判懲戒處分)

警察不得成立工會，只有康樂會，亦不得發表政治意見只可處理福利問題

用本建議加入獨立調查委員會訴求

你係咪攪緊笑

回顧下今次事件
2019年
6月9日幾十萬人上街叫撤回修例，政府硬闖。
6月12日佔領立法會，警方暴力清場，將事件定性暴動。
6月16日再百萬人上街叫撤回，追究警暴，要求成立獨立調查委員會，警方反對，政府反對。
6月21包圍警總。
7月1日後，由真警暴，變真暴動，警方弄假成真。

成件事係因為警方和政府唔尊重市民，冇民意授權。所以香港需要警隊民主化。

如果法例係話佔領犯法，警方冇得唔做野。
問題係法律唔係由人民授權政府定立。

如果法例俾警方大晒，警方一定用盡權力。
所以問題係警方要得到人民授權和向人民負責。

如果話政治事件，警方唔應該處理的話。
咁就會由真正負責處理政治事件和所謂國家安全（實際政權安全）的部門出黎處理，即係解放軍。所以警察唔理，解放軍就會出動。
重組警隊冇助改善，除非大家想解放軍出動。

相反，警隊民主化可以解決好多問題。

神秘膠joe gor你唔係唔識佢下嘛